\chapter{Zusammenfassung und Ausblick}
Abschließend können die Ergebnisse dieser Bachelorarbeit über die MPCD-Simulation aktiver Fluide auf den drei untersuchten Themengebieten wie folgt zusammengefasst werden:
Es konnte gezeigt werden, dass die in der MPCD-Simulation verwendeten aktiven Teilchen eine diffusive Bewegung ausführen.
Der Translationsdiffusionskonstante $D_0$ konnte bei einer Temperatur von $k_{\mathrm{B}}T = \num{0.01}\, m_i a^2 / \updelta t^2$ bestimmt werden zu
\begin{equation}
D_0 = \num{0.0006}\, \frac{a^2}{\updelta t} \:.
\end{equation}
Für die Vortizität konnte bei einem abgeschlossenen System in Form eines Rechtecks beobachtet werden, dass kleinere Antriebsstärken $\alpha$ viele schwache Wirbel erzeugen, während ein starker Antrieb für wenige Wirbel mit großer Vortizität sorgt.
Ebenso lässt sich vermuten, dass es für die zweidimensionale Röhre keinen Antrieb $\alpha$ gibt, bei dem der Hagen\ndash Poiseuillesche Fluss stabil bleibt.
Allerdings muss auch festgehalten werden, dass die Vortizität hier nicht als Ordnungsparameter herangezogen werden kann, der den Übergang zwischen dem Hagen\ndash Poiseuilleschen Fluss und dem ungeordneten, verwirbelten Geschwindigkeitsfeld beschreibt.
Für die Teilchenzahlverteilung kann zumindest für das Rechteck bestätigt werden, dass die Teilchenzahl sich an den Wänden erhöht.

Alle drei Themengebiete, die diffusive Bewegung der Teilchen, die Vortizität und die Teilchenzahlverteilung, konnten dabei in Rahmen dieser Bachelorarbeit nur oberflächlich behandelt werden.
Daher sind vertiefende Untersuchungen mit dem verwendeten Algorithmus auf allen drei Themengebieten möglich und notwendig.
Zum Beispiel ließe sich für die diffusive Bewegung der Teilchen die Translationsdiffusionskonstante $D_0$ für verschiedene Temperaturen untersuchen.
Bei der Vortizität ist es notwendig, einen Ordnungsparameter zu finden, der den bereits erwähnten Übergang in der zweidimensionalen Röhre beschreibt.
Dies könnte zum Beispiel die Vortizität sein, bei der auf eine geschickte Art und Weise die Verwirbelungen des Hagen\ndash Poiseuilleschen Fluss als eine Art Hintergrundrauschen herausgerechnet werden.
Ebenso können die hier gemachten Untersuchungen der Wirbelstärke zur Überprüfung auch nochmal mit dem verbesserten SRD-Kollisionsschritt durchgeführt werden, der den Gesamtdrehimpuls erhält.
Weiterhin könnte auch ein abgeänderter Kollisionsschritt für die aktiven Teilchen entwickelt werden, bei dem nicht nur die Geschwindigkeiten der Teilchen gedreht werden, sondern auch die Antriebe $\vec{\alpha}$.
Dies würde der realen Situation zweier aktiver Teilchen, die miteinander kollidieren, genauer entsprechen.